{
    "question": "Suku ke 11 dari barisan 256,128,64...\r\nadalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a=256<br>r=1/2<br><br>U11= ar^10<br>= 256(1/2)^10<br>= 256:1024 <br>= 1/4 = 0,25<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sn=n/2 . (2a+n-1)b<br>11=11/2.(2.256+11-1).2<br>276<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "grafik-fungsi-fxmx22m-3xm3-berada-diatas-sumbu-x-batas-685",
            "question": "Grafik fungsi f(x)=mx^2+(2m-3)x+m+3 berada diatas sumbu x. Batas-batas nilai m yang memenuhi adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = mx\u00b2 +(2m -3)x\u00a0 + m + 3<br>a = m<br>b = 2m -3<br>c = m + 3<br><br>syarat FK punya akar imajiner : D &lt; 0<br>D &lt; 0<br>b\u00b2 - 4ac &lt; 0<br>(2m - 3)\u00b2 - 4.m.(m+3) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 12m + 9 - 4m\u00b2 - 12 &lt; 0<br>-12m - 3 &lt; 0<br>-12m &lt; 3<br>m &gt; [tex] \\frac{3}{-12} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) berada di atas sumbu x, berarti D &lt; 0<br>a = m<br>b = (2m-3)<br>c = m+3<br><br>D = b\u00b2 - 4.a.c &lt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 (2m-3)\u00b2 - 4.m.(m+3) &lt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 4m\u00b2 - 12m + 9 - 4m\u00b2 - 12m &lt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 -24m + 9 &lt; 0 \u00a0dikali (-1) agm\u00a0ar tidak negatif, hati2 setelah dikali (-1) tanda berubah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a024m - 9 &gt; 0 dibagi 3 agar lebih mudah mencari nilai m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a08m - 3 &gt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a08m &gt; 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m &gt; 3/8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-pangkat-2-sama-artinya-dengan-302",
            "question": "8 pangkat -2 sama artinya dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama artinya dengan 8^-2 =\u00a0[tex] \\frac{1}{8^2} =  \\frac{1}{64}  [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau tidak salah sama dengan pangkat 8 : pangkat 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-bola-dijatuhkan-pada-ketinggian-20m-setiap-memantulkan-k-466",
            "question": "1.sebuah bola dijatuhkan pada ketinggian 20m    setiap memantulkan ketinggiannya 3/5 dari tinggi semula.\r\npanjang lintasan bola sampai tak memantul lagi adalah . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "S = 20(1+3/5)/1-3/5<br>S = 20(8/5)/2/5<br>s = (160/5) :2/5<br>S = 80 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-layang-layang-abcd-mempunyai-luas-1200cm2-selain-it-774",
            "question": "Diketahui layang-layang \u00a0ABCD mempunyai luas 1.200cm2. Selain itu, ada layang-layang PQRS yang masing-masing panjang diagonalnya dua kali panjang diagonal-diagonal layang-layang ABCD. Tentukan luas layang-layang \u00a0PQRS !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : IX (3 SMP)<br>Materi : Bangun Datar<br>Kata Kunci : layang-layang, luas, panjang diagonal, dua kali<br><br>Pembahasan :<br>Layang-layang\u00a0adalah segi empat yang dibentuk dari gabungan dua buah segitiga sama kaki yang alasnya sama panjang dan berhimpit.<br>Sifat-sifat layang-layang, yaitu :<br>1. masing-masing sepasang sisinya sama panjang;<br>2. sepasang sudut yang berhadapan sama besar;<br>3. salah satu diagonalnya merupakan sumbu simetri;<br>4. salah satu diagonalnya membagi diagonal lainnya menjadi dua bagian sama panjang dan kedua diagonal tersebut salah tegak lurus.<br><br>Kelilingnya dengan panjang sisi pendek b dan panjang sisi panjang a adalah <br>K = 2(a + b)<br><br>Luasnya dengan diagonal masing-masing d\u2081 dan d\u2082 adalah <br>L = 1/2(d\u2081 .d\u2082).<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br>Diketahui luas layang-layang ABCD adalah 1200 cm\u00b2. Artinya<br>luas layang-layang ABCD adalah<br>L = 1/2(d\u2081 . d\u2082)<br>\u21d4 1200 = 1/2(d\u2081 . d\u2082)<br>\u21d4 2400 = d\u2081 . d\u2082<br>Selain itu, suatu layang-layang PQRS yang masing-masing panjang diagonalnya dua kali panjang diagonal layang-layang ABCD. Artinya,<br>masing-masing panjang diagonal PQRS adalah<br>d\u2083 = 2 . d\u2081<br>d\u2084 = 2 . d\u2082<br>Luas layang-layang PQRS adalah<br>L = 1/2(d\u2083 . d\u2084)<br>\u21d4 L = 1/2(2d\u2081 . 2d\u2082)<br>\u21d4 L = 1/2(4 . d\u2081 . d\u2082)<br>\u21d4 L = 2(d\u2081 . d\u2082)<br>\u21d4 L = 2. 2400<br>\u21d4 L = 4800<br><br>Jadi, jika luas layang-layang ABCD adalah 1200 cm\u00b2, maka luas layang-layang PQRS adalah 4800 cm\u00b2.<br><br>Semangat Belajar!<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-2a3-4a-pangkat-23-426",
            "question": "Bentuk sederhana dari (-2a)\u00b3 (4a) pangkat -2/3    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (32a pangkat 4) pangkat 1/3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{(-2a)^{4}  (4a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (32a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}}  } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2a)^{4} (2^{2} a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (2^{5} a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}} } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2^{4} a^{4}) (2^{ \\frac{-4}{3}} a^{- \\frac{2}{3}})}{ (2^{ \\frac{5}{3} } a^{ \\frac{4}{3} }) } [/tex]<br><br>[tex](2^{ \\frac{3}{3}} a^{ \\frac{6}{3}})}[/tex]<br><br>[tex]2a^{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lim-akar-x-kuadrat4x-1-x-2-x-gttak-terhingga-400",
            "question": "Lim\u00a0 akar x kuadrat+4x-1-(x-2) \r\nx-&gt;(tak terhingga)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake rumus ini<br>[tex]= \\lim_{x \\to \\infty}  \\sqrt{ax^2+bx+c}- \\sqrt{ax^2+qx+r}\\\\\\\\\n= \\frac{b-q}{2 \\sqrt{a}}\\\\\\\\[/tex]<br><br>[tex] \\lim_{x \\to \\infty}  \\sqrt{x^2+4x-1}-(x-2)\\\\\\\\\n = \\lim_{x \\to \\infty}  \\sqrt{x^2+4x-1}- \\sqrt{(x-2)^2}\\\\\\\\\n = \\lim_{x \\to \\infty}  \\sqrt{x^2+4x-1}- \\sqrt{x^2-4x+4}\\\\\\\\\n= \\frac{4-(-4)}{2 \\sqrt{1}}\\\\\\\\\n=8 \n [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-lingkaran-yang-berpusat-di-titik-1-3-dan-berdiamete-694",
            "question": "Persamaan lingkaran yang berpusat di titik (-1, 3) dan berdiameter akar 40 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pusat (-1,3)<br>d = V40<br>r = (V40)/2<br>\u00a0 = (2V10)/2<br>\u00a0 = V10<br><br>(x+1)^2 + (y-3)^2 = (V10)^2<br>x^2 + 2x + 1 + y^2 - 6y + 9 = 10<br>x^2 + y^2 + 2x - 6y + 10 - 10 = 0<br>x^2 + y^2 + 2x - 6y = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-x-dan-y-memenuhi-xy-yx-52-dan-x-3y-1-maka-5x-5y-887",
            "question": "Jika x dan y memenuhi x/y + y/x = 5/2 dan x - 3y = 1    maka 5x + 5y = ...\r\n\r\na. -15 atau -3\r\nb. -3 atau -3/5\r\nc. -3 atau 15\r\nd. 3 atau 3/5\r\ne. 3 atau 15\r\n\r\nYang ini ada jawabannya sesuai objektif di atas gak? tolong kasih tau caranya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{x}{y} + \\frac{y}{x} =  \\frac{5}{2}  [/tex]<br>x - 3y = 1 ==&gt; x = 1 + 3y....1<br><br>[tex] \\frac{x^{2} + y^{2}}{xy} =  \\frac{5}{2}  [/tex]<br>x\u00b2 + y\u00b2 =\u00a0 5.......2<br>xy = 2.......3<br><br>subs 1 ke 3<br>x = 1 + 3y<br>(1 + 3y)y = 2<br>y + 3y\u00b2 = 2<br>3y\u00b2 + y - 2 = 0<br>(3y - 2)(y + 1) = 0<br>3y - 2 = 0 atau y + 1 = 0<br>y = [tex] \\frac{2}{3} [/tex] atau y = -1<br>untuk y = [tex] \\frac{2}{3} [/tex] <br>xy = 2<br>x.[tex] \\frac{2}{3} [/tex] = 2<br>x = 3<br><br>untuk y = -1<br>xy = 2<br>x.(-1) = 2<br>x = -2<br><br>5x + 5y = 5(x +y).. kalo ngambil x = -2 dan y = -1 didapat nilai -15<br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ingkaran-dari-kalimat-jika-kamu-tidak-jadi-berangkat-ke-kota-788",
            "question": "1. Ingkaran dari kalimat    \" Jika kamu tidak jadi berangkat ke Kota Solo, maka kamu mentraktir saya\" adalah?\r\n\r\n2. Pernyataan di bawah ini yang mempunyai nilai kebenaran BBBB adalah...\r\na. p ^ ~q\r\nb. ~p v ~q\r\nc. p =&gt; ~q\r\nd. ~p v q\r\ne. ~p &lt;=&gt; q",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0kamu berangkat ke solo dan kamu tidak mentraktir saya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peta-dengan-skala-1-200000-jarak-kota-r-dan-s-pada-peta-573",
            "question": "Pada peta dengan skala 1 : 200,000, jarak kota R dan S pada peta adalah 5 cm. Berapakah jarak yang sebenarnya antara kedua peta tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumusnya ini : JP = JS : S<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1000000cm = 10 kilometer",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}